大律師公會與中國企業協會簽署合作備忘錄，加強交流合作

香港大律師公會與香港中國企業協會昨日簽署合作備忘錄，以及2017年度合作計劃項目備忘錄，加強香港大律師和中資企業法務工作的交流合作。

簽約儀式昨日下午在香港江蘇中心舉行，由香港大律師公會中國業務發展委員會主席王鳴峰與香港中國企業協會法律專業委員會主任委員杜春代表簽約，近百名業界人士出席見證。

香港大律師公會主席譚允芝致辭時，形容是次合作具有里程碑意義，因為很多中資企業已經有高效的法律顧問團隊，香港大律師和這些團隊有很大合作空間，希望可以為中國法律專業開放、與國際社會接軌作出貢獻，雙方可以建立極具潛力的互惠關係。

香港中國企業協會總裁朱華指出，香港作為亞太地區國家法律及解決爭議的服務中心，具有完善的法律制度和法律基礎建設，大律師特別擅長處理海外融資投資、跨境企業併購、知識產權保護、貿易爭議解決等法律事務，是香港中資企業在港及開拓海外業務的重要法律服務力量。他強調，是次簽署協議，必將為雙方搭建全方位多元化的平台。

多名出席代表亦先後致辭。香港律政司法律政策專員黃惠沖表示，中國“十三五”規劃和“一帶一路”建設，為香港與中國的法律專業服務合作的優勢互補帶來新機遇，期望是次簽約雙方加強合作，共同為支那和香港的長遠發展作出貢獻。

中聯辦法律部副部長余學傑亦指出，隨着中國“十三五”規劃和“一帶一路”建設的推進，中國法律服務市場的領域寬廣，機遇日增，香港大律師作為擁有很強的專業素養的群體，更應在中國法律服務領域扮演更重要的角色及發揮更重要的作用。

所以我由細到大都唔明點解啲人咁崇拜律師呢樣嘢

明明成個行業就係用錢賣自己支筆，賣自己把口

根本係讀過書嘅一班雞，一班鴨

根本拗嘅唔係咩「公義」，而係俾錢你嗰個client係咩立場，你就係咩立場

大律師公會己淪陷

崇拜醫生律師係貪佢地社經地位高
你有冇見過有人會叫自己仔女大個要做義工幫人？
見高拜見低踩係獅子山精神黎

中國法律專業開放、與國際社會接軌作出貢獻

笑撚死人咩

每日都有前主席出黎講野，原來係咁

總會有人以為可以食盡人民幣,而無需代價
終有一日大量中國人律師取代佢地,打破專業壟斷,佢地收入一定大跌

之前連登仔又話無左司法獨立塊招牌班大律師搵唔到食？
而家係有更多發展機會喎

佢地未被打破專業壟斷你班港豬已經收左皮先啦

由政府會引用大律師公會既發言開始就知道大律師公會已經成為共狗勢力既組織

唔明，香港、中共國法律唔同系統，香港行香港法，中共..........

點樣交流合作？互相承認律師、法官資格？

唔怪得黃之鋒單案一直話無問題

名正言順

下屆大律師公會會長 馬恩國
下屆律師會會長 何君堯
下屆立法會法律界功能組別議員 陳曼琪
下任律政司司長 梁美芬

有D律師都笑自己係揸筆爛仔